const questions = [
    {
        question: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
        options: ["Océano Pacífico", "Océano Atlántico", "Océano Índico", "Océano Antártico"],
        answer: "Océano Pacífico"
    },
    {
        question: "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
        options: ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Michelangelo"],
        answer: "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el país más grande del mundo en términos de área terrestre?",
        options: ["Rusia", "China", "Estados Unidos", "Canadá"],
        answer: "Rusia"
    },
    {
        question: "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?",
        options: ["Monte Kilimanjaro", "Monte Everest", "Monte Fuji", "Mont Blanc"],
        answer: "Monte Everest"
    },
    {
        question: "¿Quién fue el primer ser humano en pisar la luna?",
        options: ["Neil Armstrong", "Buzz Aldrin", "Yuri Gagarin", "Alan Shepard"],
        answer: "Neil Armstrong"
    },
    {
        question: "¿En qué año terminó la Segunda Guerra Mundial?",
        options: ["1943", "1945", "1950", "1939"],
        answer: "1945"
    },
    {
        question: "¿Cuál es la moneda oficial de Japón?",
        options: ["Yuan", "Euro", "Yen", "Dólar"],
        answer: "Yen"
    },
    {
        question: "¿Quién escribió la obra 'Don Quijote de la Mancha'?",
        options: ["Miguel de Cervantes", "Federico García Lorca", "Gabriel García Márquez", "William Shakespeare"],
        answer: "Miguel de Cervantes"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el metal más abundante en la corteza terrestre?",
        options: ["Oro", "Hierro", "Plata", "Cobre"],
        answer: "Hierro"
    },
    {
        question: "¿Qué país tiene la mayor población del mundo?",
        options: ["India", "Estados Unidos", "China", "Brasil"],
        answer: "China"
    },
    {
        question: "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?",
        options: ["Thomas Jefferson", "George Washington", "Abraham Lincoln", "John Adams"],
        answer: "George Washington"
    },
    {
        question: "¿En qué año se cayó el Muro de Berlín?",
        options: ["1985", "1991", "1989", "1993"],
        answer: "1989"
    },
    {
        question: "¿Cuál es la capital de Italia?",
        options: ["Roma", "Milán", "Florencia", "Nápoles"],
        answer: "Roma"
    },
    {
        question: "¿Quién fue el primer hombre en circunnavegar la Tierra?",
        options: ["Marco Polo", "Ferdinand Magellan", "Cristóbal Colón", "Vasco da Gama"],
        answer: "Ferdinand Magellan"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
        options: ["Río Amazonas", "Río Nilo", "Río Yangtsé", "Río Mississippi"],
        answer: "Río Amazonas"
    },
    {
        question: "¿Quién pintó la obra 'La noche estrellada'?",
        options: ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Claude Monet"],
        answer: "Vincent van Gogh"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el monumento más famoso de la India?",
        options: ["La Torre Eiffel", "La Gran Muralla China", "El Taj Mahal", "La Estatua de la Libertad"],
        answer: "El Taj Mahal"
    },
    {
        question: "¿En qué país se encuentra la Gran Barrera de Coral?",
        options: ["Australia", "Brasil", "Indonesia", "México"],
        answer: "Australia"
    },
    {
        question: "¿Qué idioma se habla en Brasil?",
        options: ["Español", "Portugués", "Inglés", "Francés"],
        answer: "Portugués"
    },
    {
        question: "¿Quién fue el primer emperador de Roma?",
        options: ["Julio César", "Augusto", "Nerón", "Trajano"],
        answer: "Augusto"
    },
    // Preguntas adicionales
    {
        question: "¿Quién es el autor de la teoría de la relatividad?",
        options: ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Galileo Galilei", "Stephen Hawking"],
        answer: "Albert Einstein"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el metal más ligero que se conoce?",
        options: ["Aluminio", "Litio", "Magnesio", "Titanio"],
        answer: "Litio"
    },
    {
        question: "¿Cuál es la capital de Australia?",
        options: ["Sídney", "Melbourne", "Canberra", "Brisbane"],
        answer: "Canberra"
    },
    {
        question: "¿Quién escribió 'El Principito'?",
        options: ["Jorge Luis Borges", "Antoine de Saint-Exupéry", "Julio Cortázar", "Gabriel García Márquez"],
        answer: "Antoine de Saint-Exupéry"
    },
    {
        question: "¿Qué año se fundó la ciudad de Roma?",
        options: ["753 a.C.", "476 d.C.", "69 d.C.", "1492"],
        answer: "753 a.C."
    },
    {
        question: "¿Cuál es el metal más caro del mundo?",
        options: ["Platino", "Oro", "Rodio", "Paladio"],
        answer: "Rodio"
    },
    {
        question: "¿En qué país se encuentra el Taj Mahal?",
        options: ["India", "China", "Tailandia", "Indonesia"],
        answer: "India"
    },
    {
        question: "¿Cuál es la capital de Canadá?",
        options: ["Toronto", "Montreal", "Ottawa", "Vancouver"],
        answer: "Ottawa"
    },
    {
        question: "¿Quién fue el primer hombre en viajar al espacio?",
        options: ["Yuri Gagarin", "Neil Armstrong", "Buzz Aldrin", "Alan Shepard"],
        answer: "Yuri Gagarin"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el océano más profundo del mundo?",
        options: ["Océano Atlántico", "Océano Pacífico", "Océano Índico", "Océano Antártico"],
        answer: "Océano Pacífico"
    }
];


export default questions